員工明日執包袱 樂視結業玩殘英超客 NBA直播權去向未明

員工明日執包袱 樂視結業玩殘英超客
NBA直播權去向未明

港聞

【本報訊】樂視體育香港（下稱樂視）終失救，結束在香港的營運！樂視昨通知員工周四結業；而與樂視合播英超的nowTV將接手英超製作，但NBA直播權仍未知去向。消費者委員會敦促有關商戶盡快公開交代會否退款或賠償細則，以釋除消費者疑慮。

記者：曾雁平 蕭碧歡

樂視評述員何輝（左）稱已接獲公司結業通知，前晚在fb流露心聲。

昨日樂視如常直播NBA火箭對馬刺常規賽，惟著名籃球評述員張丕德在講波時亦意興闌珊，在這場火箭以109:93勝出的賽事最後更以一句「有緣再見」作結。昨日下午，樂視員工陸續收到電郵通知，包括負責周二凌晨評述曼城作客史篤城的何輝，他承認已收到樂視周四終止合作的通知，並對樂視結束香港營運感到惋惜：「因為始終間公司嘅管理或者各個層面做成點都好，咁我作為評述員唯一能夠做嘅就係做好我哋份工」。

另一位評述員陳婉婷（牛丸）亦覺可惜：「少咗個媒體去宣揚香港體育及香港運動員嘅消息好可惜，都唔係太開心」。消息指，樂視電郵中要求員工在周四前返回公司執拾物品，領取二月份薪金及遣散費，至於三月份薪金要等北京樂視總公司通知。位於荃灣的樂視體育總部因長期欠租，將於周四晚11:59pm落閘。

香港寬頻承諾退款

估計有20萬香港客戶的樂視，目前只餘英超及NBA直播，前者相信順利由nowTV接手製作，但只限該台用戶才能收看；至於NBA直播權去向仍然未明。樂視facebook專頁有網民紛紛留言指摘樂視沒有就事件作回應，認為NBA季後賽未展開已「熄機」，希望有其他電視買回餘下的賽事繼續播放。

有提供樂視體育服務的香港寬頻，昨在facebook向受影響客戶致歉，亦表示會為所有透過香港寬頻登記連英超及NBA服務組合的付費客戶，退回餘下合約期相關服務月費。

工聯會立法會議員陸頌雄指樂視停播涉嫌違反《商品說明條例》，要求海關及消委會主動介入，亦呼籲消委會在協助受影響用戶時，應考慮動用消費者訴訟基金，以協助追討權益。此外，網絡收費電視現時未有法例規管，可能會出現即使資金不足仍大量推廣的情況，當局必須檢視法例，加強監管。消委會指出，樂視必須向消費者詳細交代會否退款，或提供賠償等細則。

樂視體育香港於2016年4月啟播，除主打英超及NBA外，亦曾直播歐洲國家盃及洲際國家盃等大型足球賽。而中國樂視官網早前推出9,500元人民幣的50年會籍吸水，被網民笑為破產先兆。

相關新聞

欠債遭兩公司入稟清盤
港聞 4小時前

幾多億拎英超話?

樂視一開始做promote 果時 黃金勁多阿叔圍住
依家.....................

無用開佢地， 想知佢地月費係一次俾哂定個個月過數

如果係個個月俾， 應該無咩損失先啱ＷＯ

一次過 有啲買左五十年

預付既，可以買1年
之前有個plan係買電視跟50年

真係有人咁戇鳩買五十年？

捉野牛牛你條撚屌都有今日
係咪食住chips聽住jbl喇叭執包袱呀